**電車でGO\! 新幹線EX 山陽新幹線編**（前名：電車でGO\! 新幹線06
山陽新幹線編）是[Taito公司](../Page/太東.md "wikilink")，在2007年3月1日於[Wii平台上推出的遊戲](../Page/Wii.md "wikilink")。

## 遊戲規則

[電車でGO\!_新幹線EX_山陽新幹線編_Screenshot.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:電車でGO!_新幹線EX_山陽新幹線編_Screenshot.JPG "fig:電車でGO!_新幹線EX_山陽新幹線編_Screenshot.JPG")

在遵守駕駛守則下完成路線。在每一車站停車後，會給予玩家一個駕駛評分。若玩家的評分大於或等於合格分數，就算合格；若玩家的評分小於合格分數，就不合格。當玩家完成整條路線、駕駛評分不合格、在非停車位置把列車停定一段時間或有大幅延誤，遊戲便會結束。

### 駕駛加分動作

導致駕駛評分增加的行為包括：

  - 在合格停車範圍停定列車
  - 準時到達停車站
  - 準時經過非停車站（）
  - 根據指定時間經過測時點（）
  - 根據指定速度經過測速點（）
  - 在發車時緩慢地移動加速桿

### 駕駛扣分動作

導致駕駛評分下降的行為包括：

  - 因超過[ATC限速而導致ATC系統進行自動減速](../Page/自動列車控制裝置.md "wikilink")
  - 於加速時超過ATC限速而導致ATC系統進行自動減速（真實模式開啟）
  - 到站時間過早或過遲
  - 不理會號誌
  - 於關門燈亮起前把制動緩解或進行加速
  - 使用緊急制動
  - 把列車停止一段長時間
  - 停車時超過停車合格範圍
  - 作出影響乘客的駕駛行為，例如停車時使用制動4檔以上、鳴笛時間過久或太頻繁
  - 不進行「ATC確認」程序（真實模式開啟）
  - 於非停車位置停車
  - 於停車站範圍內，曾經減速後再行加速

### 駕駛難易度標準

| 難易度   | 準時範圍 | 停車合格範圍 | Good/Great測定範圍 | 合格分數 |
| ----- | ---- | ------ | -------------- | ---- |
| ★     | ±10秒 | ±5m    | ±30cm          | 60   |
| ★★    | ±8秒  | ±4m    | ±30cm          | 70   |
| ★★★   | ±6秒  | ±3m    | ±30cm          | 80   |
| ★★★★  | ±4秒  | ±1m    | ±30cm          | 85   |
| ★★★★★ | ±2秒  | ±30cm  | ±10cm          | 90   |

## 遊戲模式

### 駕駛模式

在駕駛模式當中，玩家會在畫面左下角（請參考遊戲進行畫面）看到加速與制動的檔位，電門依列車不同有10檔至13檔不等，每一檔提供的列車加速度皆不同，檔位越高加速越快。軔機共8檔，第8檔是緊急軔機，若行駛間啟動緊急軔機（包含超過ATC速限的情況）會扣分\[1\]。

遊戲畫面左上角（請參考遊戲進行畫面）會顯示列車前方1公里內的ATC速限，以及各種即將到來的號誌。左下角黃色的數字是目前列車的速度，綠色較小的數字是ATC速限，若綠色數字閃動，代表ATC速限即將下降成該速限。若玩家使列車超過ATC速限，緊急軔機就會自動啟動，直到列車速度降到ATC速限以下以前，玩家無法控制列車加速或減速。

此外玩家可切換視角，感受實際駕駛室內的內裝，同時列車時速、電門檔位、ATC速限，也會顯示在駕駛室的操作盤相應的燈號。

### 兒童模式

本遊戲在兒童模式（Kids
Mode）中，加入了體感要素。例如：揮動[Wii遙控器可讓列車加速](../Page/Wii_Remote.md "wikilink")、以Wii遙控器指向[ATC確認按鈕來模擬實際列車駕駛的確認動作](../Page/自動列車控制裝置.md "wikilink")、用Wii遙控器瞄準行進路線上的加分的圖案可獲得少許加分。另外在一般模式中較困難的煞車過程，則被簡化成按一個按鈕即可動作，避免孩童在遊戲過程中遭受過大的挫折感。

### 自由模式

在自由模式（Freerun
Mode）中，可以選擇任何遊戲中的車輛、以及起終點車站、出發時間以及天氣來進行遊戲。列車不會受到ATC速限的限制，也會受到路線上下坡的影響改變列車速度。但玩家無法選擇中途停靠車站，在停靠站會強制列車停車。

## 遊戲資料

### 收錄列車

  - [0系](../Page/新幹線0系電聯車.md "wikilink")：N<small>H</small>、S<small>K</small>、R、WR、Q、R(翻新車)R+WR並聯編組
  - [100系](../Page/新幹線100系電車.md "wikilink")：G、V、P、P(翻新車)、K(翻新車)編組
  - [300系](../Page/新幹線300系電車.md "wikilink")：F編組
  - [500系](../Page/新幹線500系電聯車.md "wikilink")：W編組
  - [700系](../Page/新幹線700系電聯車.md "wikilink")：E(Railstar)、B編組

### 收錄路線

  - [山陽新幹線](../Page/山陽新幹線.md "wikilink")：[新大阪](../Page/新大阪站.md "wikilink")
    — [博多](../Page/博多站.md "wikilink") 上、下行
  - [博多南線](../Page/博多南線.md "wikilink")：[博多](../Page/博多站.md "wikilink") —
    [博多南](../Page/博多南站.md "wikilink") 上、下行

### 駕駛模式路線

#### 入門

<table style="width:289%;">
<colgroup>
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 23%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 90%" />
<col style="width: 20%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>列車名稱</p></th>
<th><p>使用列車</p></th>
<th><p>遊戲路段</p></th>
<th><p>天氣</p></th>
<th><p>難易度</p></th>
<th><p>隱藏路線</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td></td>
<td><p>700系E編組</p></td>
<td><p>岡山→福山</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td></td>
<td><p>0系R編組(翻新車)</p></td>
<td><p>岡山→廣島</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td></td>
<td><p>500系W編組</p></td>
<td><p>新大阪→廣島</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td></td>
<td><p>700系E編組</p></td>
<td><p>姫路→新山口</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td></td>
<td><p>100系P編組(翻新車)</p></td>
<td><p>博多→小倉</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td></td>
<td><p>300系F編組</p></td>
<td><p>岡山→新大阪</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07</p></td>
<td></td>
<td><p>700系B編組</p></td>
<td><p>博多→岡山</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 上行

<table style="width:304%;">
<colgroup>
<col style="width: 40%" />
<col style="width: 23%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 90%" />
<col style="width: 90%" />
<col style="width: 25%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>列車名稱</p></th>
<th><p>使用列車</p></th>
<th><p>遊戲路段</p></th>
<th><p>天氣</p></th>
<th><p>難易度</p></th>
<th><p>隱藏路線</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td></td>
<td><p>0系R編組(翻新車)</p></td>
<td><p>博多→岡山</p></td>
<td><p>晴→陰</p></td>
<td><p>★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td></td>
<td><p>300系F編組</p></td>
<td><p>三原→新大阪</p></td>
<td><p>陰→晴</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td></td>
<td><p>700系E編組</p></td>
<td><p>廣島→新大阪</p></td>
<td><p>雨</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td></td>
<td><p>700系B編組</p></td>
<td><p>廣島→新大阪</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td></td>
<td><p>700系B編組</p></td>
<td><p>博多→新大阪</p></td>
<td><p>雪→陰</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td></td>
<td><p>0系R編組</p></td>
<td><p>博多南→新大阪</p></td>
<td><p>晴→陰</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07</p></td>
<td></td>
<td><p>100系G編組</p></td>
<td><p>博多→新大阪</p></td>
<td><p>陰→雨</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>08</p></td>
<td></td>
<td><p>500系W編組</p></td>
<td><p>博多→新大阪</p></td>
<td><p>陰→雨</p></td>
<td><p>★★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>09</p></td>
<td></td>
<td><p>100系P編組(翻新車)</p></td>
<td><p>廣島→岡山</p></td>
<td><p>雪→雨</p></td>
<td><p>★★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>700系E編組</p></td>
<td><p>博多南→新大阪</p></td>
<td><p>晴→陰</p></td>
<td><p>★★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p>0系S<small>K</small>編組</p></td>
<td><p>博多→新大阪</p></td>
<td><p>雨→陰</p></td>
<td><p>★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p>300系F編組</p></td>
<td><p>博多→新大阪</p></td>
<td><p>晴→雨</p></td>
<td><p>★★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td><p>0系N<small>H</small>編組</p></td>
<td><p>博多→新大阪</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td></td>
<td><p>100系P編組</p></td>
<td><p>博多→廣島</p></td>
<td><p>雪</p></td>
<td><p>★★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td></td>
<td><p>500系W編組</p></td>
<td><p>博多→新大阪</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td></td>
<td><p>100系K編組(翻新車)</p></td>
<td><p>新岩國→新大阪</p></td>
<td><p>陰</p></td>
<td><p>★★★★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td></td>
<td><p>0系R編組</p></td>
<td><p>廣島→新大阪</p></td>
<td><p>雷雨</p></td>
<td><p>★★★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td><p>0系R編組</p></td>
<td><p>博多南→新大阪</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★★★★★</p></td>
<td><p>否（假日才會出現）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 下行

<table style="width:289%;">
<colgroup>
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 23%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 90%" />
<col style="width: 20%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>列車名稱</p></th>
<th><p>使用列車</p></th>
<th><p>遊戲路段</p></th>
<th><p>天氣</p></th>
<th><p>難易度</p></th>
<th><p>隱藏路線</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td></td>
<td><p>0系N<small>H</small>編組</p></td>
<td><p>新大阪→博多</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td></td>
<td><p>700系E編組</p></td>
<td><p>廣島→博多</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td></td>
<td><p>500系W編組</p></td>
<td><p>新大阪→博多</p></td>
<td><p>晴→雨</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td></td>
<td><p>0系WR編組</p></td>
<td><p>姫路→廣島</p></td>
<td><p>晴→雨</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td></td>
<td><p>0系R編組(翻新車)</p></td>
<td><p>新大阪→廣島</p></td>
<td><p>陰</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td></td>
<td><p>0系S<small>K</small>編組</p></td>
<td><p>新大阪→博多</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07</p></td>
<td></td>
<td><p>100系P編組(翻新車)</p></td>
<td><p>岡山→博多南</p></td>
<td><p>雪→雨</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>08</p></td>
<td></td>
<td><p>0系R+WR編組</p></td>
<td><p>新大阪→博多</p></td>
<td><p>雪</p></td>
<td><p>★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>09</p></td>
<td></td>
<td><p>100系G編組</p></td>
<td><p>新大阪→廣島</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>700系E編組</p></td>
<td><p>新大阪→博多</p></td>
<td><p>陰→雨</p></td>
<td><p>★★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p>0系Q編組</p></td>
<td><p>廣島→博多南</p></td>
<td><p>雨</p></td>
<td><p>★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p>300系F編組</p></td>
<td><p>新大阪→博多</p></td>
<td><p>陰→晴</p></td>
<td><p>★★★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td><p>300系F編組</p></td>
<td><p>新大阪→岡山</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td></td>
<td><p>100系V編組</p></td>
<td><p>新大阪→博多</p></td>
<td><p>陰→雪</p></td>
<td><p>★★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td></td>
<td><p>700系B編組</p></td>
<td><p>新大阪→博多</p></td>
<td><p>雨→陰</p></td>
<td><p>★★★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td></td>
<td><p>700系B編組</p></td>
<td><p>新大阪→岡山</p></td>
<td><p>雷雨</p></td>
<td><p>★★★★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td></td>
<td><p>500系W編組</p></td>
<td><p>新大阪→博多</p></td>
<td><p>雪→陰</p></td>
<td><p>★★★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td><p>100系K編組(翻新車)</p></td>
<td><p>新大阪→博多</p></td>
<td><p>晴→陰</p></td>
<td><p>★★★★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 兒童模式路線

<table style="width:289%;">
<colgroup>
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 23%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 90%" />
<col style="width: 20%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>列車名稱</p></th>
<th><p>使用列車</p></th>
<th><p>遊戲路段</p></th>
<th><p>天氣</p></th>
<th><p>難易度</p></th>
<th><p>隱藏路線</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td></td>
<td><p>0系R編組(翻新車)</p></td>
<td><p>岡山→新倉敷</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td></td>
<td><p>100系P編組(翻新車)</p></td>
<td><p>廣島→新尾道</p></td>
<td><p>雪→雨</p></td>
<td><p>★★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td></td>
<td><p>300系F編組</p></td>
<td><p>廣島→博多</p></td>
<td><p>陰→晴</p></td>
<td><p>★★★★</p></td>
<td><p>否</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td></td>
<td><p>500系W編組</p></td>
<td><p>博多→廣島</p></td>
<td><p>陰→雪</p></td>
<td><p>★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td></td>
<td><p>700系E編組</p></td>
<td><p>廣島→岡山</p></td>
<td><p>雨</p></td>
<td><p>★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td></td>
<td><p>700系B編組</p></td>
<td><p>新大阪→岡山</p></td>
<td><p>晴</p></td>
<td><p>★★★★★</p></td>
<td><p>是</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料及附註

## 相關條目

  - [電車GO\!](../Page/電車GO!.md "wikilink")
  - [Wii](../Page/Wii.md "wikilink")
  - [Wii遊戲列表](../Page/Wii遊戲列表.md "wikilink")
  - [新幹線](../Page/新幹線.md "wikilink")
  - [山陽新幹線](../Page/山陽新幹線.md "wikilink")

## 外部連結

[電車でＧＯ！ 新幹線ＥＸ
山陽新幹線編](http://www.taito.co.jp/csm/title/2007/shinkansen06/)

[ja:電車でGO\!\#電車でGO\! 新幹線EX
山陽新幹線編](../Page/ja:電車でGO!#電車でGO!_新幹線EX_山陽新幹線編.md "wikilink")

[D](../Category/Wii遊戲.md "wikilink") [D](../Category/模擬遊戲.md "wikilink")

1.  在現實行駛列車時，啟動緊急軔機會使乘客因慣性受到極大的衝擊，若非緊急事故停車，駕駛通常不會使用，而且新幹線不會有平交道，因此沒有可能因平交道被佔用而需緊急停車。此功能只在強烈地震時有用，但遊戲中沒有地震設定